1921年1月8日，美國職棒大聯盟首次到日治下的臺灣巡迴，舉辦「全美國對全臺灣棒球賽」

1920年，在洛杉磯運動推廣家Gene Doyle的提議下，美國職棒大聯盟籌辦亞洲巡迴表演賽，並於結束日本本土的16場友誼賽後，決定渡海到臺灣繼續日本巡迴賽，促成了美國職棒大聯盟在臺灣的首次巡迴比賽！

1921年1月8日，全美隊由神戶搭乘香港丸抵達基隆，在煙火的慶祝歡迎下開始了為期九天的賽程～
從抵達當天起，全美隊一共在臺灣進行了七場比賽。分別在臺北築地町(今西門町樂聲、豪華戲院一帶)的江瀕街鐵道部球場進行了三場比賽、臺中進行了一場比賽、在臺南的臺南中學校(今臺南二中)球場進行了三場比賽。
雖然當時臺灣的棒球發展還在初始階段，巡迴賽的結果如同「小孩和大人玩相撲」(圖左下日日新報標題)，但這次的巡迴比賽對於臺灣來說仍是一段有趣也有著特別意義的記憶～

憑空消失的臺灣記憶。

淨係睇到咩野球無慘

明治天皇、大正天皇、昭和天皇係臺灣人民心中的紅太陽